---
title: オープンCAEシンポジウム2021トレーニングC1
author: imano
type: page
---
## C1 : PythonによるOpenFOAMのハンドリング （ 題材 : 形状や計算条件のベイズ最適化 ）
* 講師 : 稲葉竜一
* 講習概要 : PythonでOpenFOAMを制御する事により，Pythonの豊富なライブラリをそのまま活用することができるようになります．本講習ではJupyter上でOpenFOAMの各パラメータをベイズ最適化しながら，その構成例や応用例などについて解説いたします．環境によっては本講習の内容を再現できない可能性がありますので，あらかじめ下記の「受講にあたって必要な環境」をご参照ください．
* 講習内容の詳細 : この講義では動作確認済みケースをこちらで用意し，これについて変更を行う中でPythonによるOpenFOAM解析の制御について紹介していきます. ケースは『冷水温水の混合配管の温度制御』に関するものを用意する予定です.
	* 背景説明 OpenFOAMを操作するための環境の説明 題材と用語の説明：最適化，PIDなど（約30分)
	* 実践① Jupyter上でソルバーを実行し，結果を描画する（約20分)
	* 実践② Jupyter上で設定を変更し，各結果を比較する（約20分) 
	* 実践③ 実行中の計算の結果を変更する：Python側でのPID制御の実装とそのパラメータの最適化（約20分)
 
* 受講にあたって必要な環境
	* A3と同様のDEXCS2021 for OpenFOAM環境
	* もしくは[添付PDF参照][1]

 [1]: http://www.opencae.or.jp/wp-content/uploads/2021/10/20210930_%E7%92%B0%E5%A2%83%E6%A7%8B%E7%AF%89_OpCAETraining_C_AM_inaba.pdf
